%@P:exocorcp
%@Auteur: Nathalie Lespinasse\par
La même quantité de pommes de terre est vendue en sacs de 2,5~kg à
3,65~\eurologo\ le sac et au poids à 1,64~\eurologo\ le
kilogramme.
\par Agnès achète un sac de 2,5~kg. Elle doit jeter 400~g de pommes de
terre abîmées.
\begin{myenumerate}
  \item Combien de kilogrammes de pommes de terre consommables
reste-t-il ?
  \item Combien auraient coûté les pommes de terre consommables si
Agnès les avaient achetées au kilogramme ?
  \item Agnès a-t-elle fait une économie en achetant les pommes de
terre en sac ?
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item \opsub*{2500}{400}{a}\opsub[style=text]{2500}{400}~g.\\Il y a
    \opprint{a}~g soit \opdiv*{a}{1000}{a}{b}\opprint{a}~kg de pommes de
    terre consommables.
  \item \opmul*{a}{1,64}{b}\opmul[style=text]{a}{1,64}\\Les pommes de terre consommables auraient
    coûté \opprint{b}~\eurologo.\\\opmul{a}{1,64}
  \item Non car \opprint{b}$<$3,65.
\end{myenumerate}